# Listo de Esperantaj kodprojektoj

(kiu ne estas sub https://github.com/Esperanto/ )

Bv. aldonu per *pull request*.

## Esperantaj grupoj kaj Projektoj ĉe GitHub kaj GitLab

- https://github.com/Esperanto – malferma, naba organizo ĉe Github
- https://github.com/tejoesperanto/ tejo.org
- https://github.com/eventaservo/ - eventaservo.org
- https://github.com/DejoEsperanto - Dana Esperantista Junulara Organizo
- https://github.com/UEAesperanto - UEA
- https://github.com/AksoEo - Administra Komuna Sistemo Organiza de TEJO kaj UEA
- https://github.com/parolteknologio - krei parolrekonilon en Esperanto per la Common Voice projekto de Mozilla
- https://github.com/revuloj - Reta Vortaro
- https://github.com/KomputekoNet - Komputeko.net
- https://gitlab.com/germana-esperanto-junularo - Germana Esperanto Junularo (GEJ) ĉe GitLab
- https://github.com/nova-reta-vortaro - Nova Reta Vortaro 

## Kodprojektoj

- Listo de esperantaj telegramaj grupoj https://telegramo.org/ https://github.com/RobinvanderVliet/Telegramo.org 
- esperanto-analyzer https://github.com/fidelisrafael/esperanto-analyzer
- Parol-web - TTS en Esperanto: https://github.com/martinrue/parol-web
- EsperantoRadio https://github.com/nordfalk/EsperantoRadio
- Muzaiko https://github.com/bpeel/Muzaiko
- esperanto-phrase https://github.com/qubist/esperanto-phrase
- eopl https://github.com/martinrue/eopl
- https://github.com/martinrue/vocx
  Transkribas esperantajn leterojn el la pola skribsitemon uzeblaj en pola maŝinaj voĉoj. Bazo de https://parol.martinrue.com/
- ofteco https://github.com/martinrue/ofteco
- Rust Esperanto parser https://gitlab.com/C-Bouthoorn/rust-esperanto-parser
- randomly-generated-esperanto-things  https://gitlab.com/aya-dan-conlangs/randomly-generated-esperanto-things 
- Konverti Ĉinan Pinjinan (汉语拼音) Tekston kaj Ĉinsignojn (汉字) al Esperanto-Literumsistemo https://github.com/MJWootton/Pinjinilo
- Promgrameto por Montri Hazardan Lineon el la Proverbaro https://github.com/MJWootton/ProverbaroMontrilo 
- Reta Pasporta Servo (https://www.pasportaservo.org/) https://github.com/tejoesperanto/pasportaservo 
- Esperanta Chatbot: https://github.com/Sirbananathe6th/esperanto-chatbot
- Smart esperanto word parser and dictionary: https://github.com/rieselhilfe/parseo, web tool: parseo.online

### Kromprogramoj (addons):

- Libreoffice https://extensions.libreoffice.org/extensions/esperanto-spellchecker-thesaurus-and-hyphenizer
- language pack por Firefox https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/esperanto-language-pack/

### Vortaroj

- simpla-vortaro https://github.com/Wilfred/simpla-vortaro
- skrablo-vortaro https://github.com/nordfalk/skrablo-vortaro
- tuja-vortaro https://github.com/sstangl/tuja-vortaro
- prevo https://github.com/bpeel/prevo
- praktika-vortaro https://github.com/djuretic/praktika-vortaro
- Nova Reta Vortaro https://github.com/nova-reta-vortaro
- maŝinlegebla listo de bazaj vortoj en Esperanto kaj la anglan https://github.com/paulmakepeace/vortlisto
- vortaro por Kindle bitlibroj https://github.com/djuretic/revo-en-kindle
- vortaro por Kindle bitlibroj https://github.com/coljac/kindle_eo_eng
- vortaroj por Kobo bitlibroj https://github.com/lowtze/esperantaj-libroj/tree/main/Vortaroj

### Klavaroj
- Tajpi (windows) https://pliejo.komputeko.net/tajpi-esperanta-klavarilo-por-vindozo
- https://github.com/PumpedSardines/Tajpi (Mac)
- Gboard (Android) ekde Android 4.4
- esperanta-klavaro: https://github.com/unikanomo/esperanta-klavaro
- lava-sh/klavaro (iOS): https://github.com/slava-sh/klavaro (iOS)
- esperanto (Vim): https://github.com/vim-scripts/esperanto (Vim)
- vscode-klavaro https://github.com/paulbarre/vscode-klavaro 
- esperanta-klavaro https://github.com/unikanomo/esperanta-klavaro
- Esperanta Dvorako por Linukso https://github.com/jakubfabijan/Esperanta-Dvorako



## Neesperantaj projektoj kun esperantaj elementoj
- Languagetool korektilo https://github.com/languagetool-org/languagetool
- Libretranslate: https://eo.libretranslate.com / https://github.com/LibreTranslate/LibreTranslate
- Vorto de la horo https://wordofthehour.org/ 
- Vosk STT parolreknolilo en Espernato https://alphacephei.com/vosk/models
- RHVoice, esperanta komputila voĉo por Android, Vindoso kaj Linukso (TTS) https://github.com/RHVoice/RHVoice 

Vortlistoj:
- Listo de aĉaj vortoj https://github.com/LDNOOBW/List-of-Dirty-Naughty-Obscene-and-Otherwise-Bad-Words
- https://github.com/umpirsky/country-list
- https://github.com/umpirsky/language-list
- https://github.com/umpirsky/currency-list
- https://github.com/LaPingvino/Esperanto-Town-Names

### Tradukado

Noto: tre utila ilo por traduki teknikajn terminojn estas: https://komputeko.net/

- The Translation Project: http://translationproject.org/team/eo.html
- DuckDuckGo: https://github.com/duckduckgo/duckduckgo-locales
- Mozilla: https://pontoon.mozilla.org/eo/
- KDE: https://l10n.kde.org/team-infos.php?teamcode=eo
- Gnome: https://wiki.gnome.org/Esperanto
- Wordpress: https://translate.wordpress.com/projects/wpcom/eo/default/
- Drupal: https://www.drupal.org/project/eo
- Haiku: https://dev.haiku-os.org/wiki/i18n/eo/Info
- GIMP: https://gitlab.gnome.org/GNOME/gimp/blob/master/README.i18n
- LibreOffice: https://translations.documentfoundation.org/languages/eo/
- Mastodon: https://crowdin.com/project/mastodon/eo#
- Discourse Forumo: https://www.transifex.com/discourse/discourse-org/
- BigBlueButton https://www.transifex.com/bigbluebutton/public/

## Ludoj
- Hotel Duolingo by Richard Delamore (evildea) https://richarddelamore.itch.io/hotel-duolingo
- Minecraft: https://crowdin.com/project/minecraft/eo# 
  - minecraft-serviloj en Esperanto: http://espera-mondo.net/
- Slay the Spire: oficiala retejo ĉe https://www.megacrit.com/
  - kunlabori pri traduko: https://discord.gg/slaythespire
- Tooth & Tail: oficiala retejo ĉe http://www.toothandtailgame.com/
  - anonco pri E-traduko: https://www.reddit.com/r/Esperanto/comments/k3xme2/nova_videoludo_tradukita_al_esperanto/
- Keep Talking and Nobody Explodes: https://keeptalkinggame.com/translation-faq/
- Spelunky: https://github.com/Rajzin/Spelunky-Esperanto-traduko
- SuperTuxKart: https://supertuxkart.net/Translating_STK
- Super Mario Bros https://www.romhacking.net/translations/6435/
- Pokemon: https://github.com/waicalibre/pokered-eo
- OpenRCT2: https://openrct2.org/ & https://github.com/OpenRCT2/Localisation
- Polytopia: https://github.com/perfidulo/polytopia-eo
- ZDoom:https://zdoom.org/
- Fallout 4 (interfaco): https://www.nexusmods.com/fallout4/mods/10742
- Geoguessr Esperantujo mapo: https://www.geoguessr.com/maps/5f89a5e8f018c00001c2247a
- Drilling Billy: https://www.drillingbilly.com/download (teksto kaj sono en Esperanto)
- Townscaper: https://store.steampowered.com/app/1291340/Townscaper/
- 1255 Burgomaster: https://github.com/Areso/1255-burgomaster
- A Boy and His Blob: Trouble on Blobolonia https://www.romhacking.net/translations/6424/
- Age of Empires 1 audio mod: https://github.com/esperanto-rts/AoE1-eo-mod
- A Dark Room: https://adarkroom.doublespeakgames.com/?lang=eo

### Listoj de Ludoj
- Alia listo de videoludoj: https://www.reddit.com/r/videoludado/wiki/ludoj
- Ludoj en Esperanto ĉe Steam: https://store.steampowered.com/curator/38919824/
- Listo de tradukprojektoj: https://zizeloj.org/tradukoj/

## (Gravaj) Retejoj tradukitaj al Esperanto

- https://www.facebook.com
- Vikipedio: https://eo.wikipedia.org/
- Vikivortaro: https://eo.wiktionary.org/
- https://voice.mozilla.org/eo
- https://languagetool.org/eo/
- https://duckduckgo.com/

## Datumaroj por maŝina lernado en Esperanto / Datasets for machine learning in Esperanto
* Common Voice de Mozilla estas grandega datumaro de homaj voĉoj por maŝina lernado: https://commonvoice.mozilla.org/eo/datasets
* Tatoeba estas datumaro kun frazoj en multaj lingvoj: https://tatoeba.org
* Open Parallel Corpus estas datumaro kun frazoj en multaj lingvoj: https://opus.nlpl.eu/
* OSCAR or Open Super-large Crawled ALMAnaCH coRpus: https://oscar-project.org/ 
* Lingualibre: https://lingualibre.org/
* CC-100: Monolingual Datasets from Web Crawl Data https://data.statmt.org/cc-100/
* [Open Assistant Conversations Dataset Release 2 (OASST2)](https://huggingface.co/datasets/OpenAssistant/oasst2) - Dialogoj en Esperanto

**🤗 Hugging Face**

Hugging Face estas platformo kiu permesas al uzantoj publikigi maŝinlernajn modelojn kaj datumarojn.
* Esperantaj Modeloj: https://huggingface.co/models?language=eo&sort=downloads
* Esperantaj Dataumaroj: https://huggingface.co/datasets?language=language:eo

**Open Parallel Corpus**

Open Parallel Corpus estas datumaro kun frazoj en multaj lingvoj: https://opus.nlpl.eu/
Ekzemple:
* Open Subtitles https://opus.nlpl.eu/OpenSubtitles2018.php
* GNOME: https://opus.nlpl.eu/GNOME.php
* Tatoeba: https://opus.nlpl.eu/Tatoeba.php
* Global Voices: https://opus.nlpl.eu/GlobalVoices.php

## Aliaj Listoj

- Listo de programoj verkitaj en Esperanto: https://eo.wikipedia.org/wiki/Listo_de_programoj_verkitaj_en_Esperanto
- Listo de Esperantigitaj programoj: https://eo.wikipedia.org/wiki/Listo_de_Esperantigitaj_programoj
- Listo de Esperantigataj programoj kaj retejoj ĉe komputeko.net https://pliejo.komputeko.net/esperantigataj-programoj-kaj-retejoj
- Listo de parolteknologio en Esperanto: https://parolteknologio.github.io/
